[
    {
        "id": 1170,
        "question": "Geminin kaza ya da fırtına sebebiyle ters dönmesi",
        "letter": "A",
        "answer": "Alabora, alabora olması, alabora olma, alabora olmak"
    },
    {
        "id": 527,
        "question": "Yanıltarak bir işten caydırmak",
        "letter": "B",
        "answer": "Blöf, blöf yapma, blöf yapmak"
    },
    {
        "id": 1375,
        "question": "Kahve pişirmeye yarayan, saplı, küçük kap",
        "letter": "C",
        "answer": "Cezve"
    },
    {
        "id": 748,
        "question": "Araçların trafikte üstünlük sağlamak için kullandığı kırmızı-mavi ışıklar",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çakar, çakar lamba, çakar lambası"
    },
    {
        "id": 1089,
        "question": "Kavga, gürültülü bağrışıp çağrışma",
        "letter": "D",
        "answer": "Dalaş, dalaşı"
    },
    {
        "id": 216,
        "question": "Damar tıkanıklığı",
        "letter": "E",
        "answer": "emboli"
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
        "letter": "F",
        "answer": "firavun"
    },
    {
        "id": 1433,
        "question": "Pek, çok, pek çok, güçlü bir biçimde, etkili olarak",
        "letter": "G",
        "answer": "Gayet"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Hristiyan ve İslam inançlarına göre dünyada var olan ilk kadın",
        "letter": "H",
        "answer": "havva"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Yemek yeme isteği",
        "letter": "İ",
        "answer": "İştah"
    },
    {
        "id": 280,
        "question": "Kumaştan veya örgüden küçük torba",
        "letter": "K",
        "answer": "kese"
    },
    {
        "id": 306,
        "question": "Deniz veya ırmaklarda birdenbire derinleşen yer",
        "letter": "L",
        "answer": "longoz, longuz"
    },
    {
        "id": 1849,
        "question": "SAVAŞTA ZAFER KAZANMIŞ OLAN",
        "letter": "M",
        "answer": "Muzaffer"
    },
    {
        "id": 987,
        "question": "Kendini beğendirmek amacıyla yapılan davranış, cilve, eda",
        "letter": "N",
        "answer": "Naz"
    },
    {
        "id": 1001,
        "question": "Erkek çocuk",
        "letter": "O",
        "answer": "Oğlan"
    },
    {
        "id": 354,
        "question": "Dokularda, hücreler arası boşluklarda aşırı miktarda sıvı birikmesi",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödem"
    },
    {
        "id": 1179,
        "question": "Zehrin etkisini ortadan kaldırabilme özelliği olan madde ",
        "letter": "P",
        "answer": "Panzehir"
    },
    {
        "id": 1642,
        "question": "Tek bir sanatçının tek bir çalgı ile verdiği konser",
        "letter": "R",
        "answer": "Resital"
    },
    {
        "id": 1050,
        "question": "Sebze, meyve vb. satmak için kurulmuş, eğreti, derme çatma dükkân",
        "letter": "S",
        "answer": "Salaş"
    },
    {
        "id": 898,
        "question": "Oda İçinde Tuğla Ya Da Taşdan Yapılmış Ocak",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şömine, somine"
    },
    {
        "id": 1698,
        "question": "Eski dilde tıp doktoru, hekim",
        "letter": "T",
        "answer": "Tabip"
    },
    {
        "id": 893,
        "question": "Kaşındırıcı bir deri hastalığı",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyuz"
    },
    {
        "id": 1507,
        "question": "Canlı, doğup çoğalmak",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üremek"
    },
    {
        "id": 881,
        "question": "Daha çok ahşap malzemelere sürülen parlak cila",
        "letter": "V",
        "answer": "Vernik, vernık"
    },
    {
        "id": 1577,
        "question": "Hacmine oranla ağırlığı çok olan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yoğun"
    },
    {
        "id": 1868,
        "question": "ÇİÇEKLERİ BEYAZ VEYA PEMBE RENKLİ, KIŞIN YAPRAKLARINI DÖKMEYEN BİR TÜR ZEHİRLİ AĞAÇÇIK",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zakkum"
    }
]